【颱風追擊】1812號 雲雀 JONGDARI（15W）+ 1811號 悟空 WUKONG（14W）

颱風追擊：熱帶氣旋 雲雀

1812號熱帶氣旋 雲雀(15W)
來源：朝鮮（北韓）
意義：雲雀

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 悟空

1811號熱帶氣旋 悟空(14W)
來源：中國
意義：在《西遊記》中，美猴王孫悟空護送高僧唐三藏（即唐玄奘）到印度取佛經。取經途中遇到不少妖魔阻撓，但都遭悟空一一制伏。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

lm

今次會唔會打到香港同正唔正

又黎食屎反氣旋

有無睇上面d圖

會 2星期後8號

負責項目的南韓公司已成立應急小組調查事件，同時指出當地近日的降雨量較平日多出三倍，但潰壩的確實原因仍在調查。

山神

三倍就Lun
同埋水壩應該有overflow

咁確實脆弱左，日本山區d壩四五倍都無事，係近民居兩三倍泛濫溢出姐

有專家解釋多地同時受熱浪侵襲，另一個原因是受由西吹向東的高空噴射氣流影響。當這種氣流增強一般便會出現風暴，轉弱就會帶來平穩天氣。而目前噴射氣流正處於極弱的狀態，令高壓脊長期籠罩同一地區，導致氣溫上升。

雖然講緊歐洲，但今年亞洲副高一停就長期停大半個月應該都係差唔多原因

傳媒可能調轉左理解 西風帶弱先會多槽多脊多（溫帶）風暴，強會吹強西風相當平直，西風帶平直就係令今年副高易長期盤据一地既原因 今年香港5月係，日本7月中到而家都係

傳媒應該講緊波動

悟空好似係咁而開左眼

捲捲下 捲到咁似眼既野

知唔而家係咩級別？

貓1

突然爆雨區

今晚真係好焗好濕熱，反氣旋開始建立但水氣又未散

MK落狗屎

點解今年啲風咁鍾意吹日本?

今年唔算多 暫時得派比安同雲雀
計埋沖繩就瑪莉亞同安比，
都仲係平年水平

係今年冇乜風打香港所有你有錯覺姐

希望仲有啦 無理由8 9月空颱到尾掛

雲雀個Forecast 由關東變咗去關西

西登嘅話 關東傷得重甘

悟空其實有咩作為

關東無咁驚仲可以睇下有無雨補補水庫（btw原本登神奈川南部對首都圈都係西登 ）
反而係驚關西之前豪雨會疊加災害

撈個貓1然後轉溫影響俄羅斯千島群島

俄羅斯 ：多謝哂喎

拉走部分能量 減少雲雀對日本嘅破壞
作為同防守型前鋒差唔多

雲雀個名

星期日飛東京

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

。。。

其實兩者路徑相差甚遠，無對另一方有任何強度既影響

我反而有感
今年唔會有8號程度颱風影響香港

如果你當某8都係8既話 呢句唔成立

呢到明就得喇 再唔係都諗唔到點表達

TS下限DH

雲雀好強

華東今年成最大贏家 咁都打得返去

你老味夏天咁耐一個八號都無

轉溫-ed

10年無8號波
11年第一隻8號波納沙，9月尾
12年第一隻8號波杜蘇芮，7月頭
13年第一隻8號波尤特，8月中
14年第一隻8號波海鷗，9月中
15年第一隻8號波蓮花，7月頭
16年第一隻8號波妮妲，8月頭
17年第一隻8號波苗柏，6月中

所以一d都唔耐 7月尾仲未有8號波相當常見

其實今年副高真係好北，一般去到日本附近東北行係因係副高北側
而家西行即係日本附近先係副高南側，咁北側究竟北到去邊

去到9/25先有假放

根本上年先係唔正常

平穩嘅一生

痴線，而家畀隻雲雀再推一推，副膠有排先翻落來

上年風季係超額完成

日本既風季其實係秋天（8-10月）

9-10月秋颱，東北移居多
7-8月夏颱，南向北隊穿多
7月九州有風好常見，8月果隻係南向北隊穿關西多，9-10月先係東北行高速掠過日本較東面

7月仲多過10月
6月間中有偷雞早到既

杜蘇芮係6月尾嘅事啊

記錯七一 其實都係差一兩日但就跳左月

數值預最快都要8月中下旬

今鋪真係要講 快啲翻來啊

5 6月好多廢風

點解香港日夜溫差咁細
但歐美日夜溫差咁大？
甚至東南亞，新加坡日夜溫差都比香港大

對比呢啲國家甚至乎成個州咁睇，主要係香港面積好細好細，基本上大部分地理位置都處於兩/三面環海，內陸位置只係佔好少，長期有西太南海海風調節氣溫，而呢啲海風仲要係暖濕嘅西南風/東南風，唔似歐洲近北冰洋嗰種較冰凍嘅海風

明白

30號零晨飛東京 會唔會受影響？

今年算幾安全下
有風大部分都吹唔中香港

邊個成日負評我

其實巴打都唔駛咁介懷
呢到講咩都會有人負皮 睇開啲討論喇

我發現認真咁解釋但原來搞錯左係好易食一個負皮（但就一個，話唔定有cd-rom高手）

雲雀大佬

有成兩隻負皮怪

大家平常心喇
基本上負皮狙擊手講咩都會派負皮

雖然雲圖睇好似壓扁左咁

但雷達圖睇ty下限應該仲係有既

望吓上面，就算我解釋得好垃圾，但reply明白都畀人腐皮埋，正宗腐皮當飯食

CD-ROM先係最廢嗰個，從來唔係咩高手。識都唔分享，淨係識做埋啲小動作嘅打手

上兒登，勿認真

唔怪得嚟緊一星期東京咁大雨
原來雲雀作怪 大佬

雲雀於三宅島以南約30-40公里掠過，眼牆刷過御藏島但中心沒有經過該島。
雲雀會於東京灣首都圈偏南方150-200公里外掠過，烈風圈將覆蓋東京灣沿岸

最大持續風速(截至1800JST=1700HKT)

東京外島 三宅島 30.5m/s=110km/h
本州東部 靜岡熱海市 20.8m/s=75km/h
東京灣沿岸 東京羽田機場 16.6m/s=60km/h

成田19.5m/s

最大瞬間風速，陣風黎咁東京都19.3，羽田直情22.6
成田內陸附近又有山好難持續大風

睇錯以為你個reply都係瞬間

首都圈錄到持續烈風 成田都有持續強風，都可能影響航班升降 愛知既中部國際機場亦開始大風

東京羽田機場
最高持續風速：18.2m/s=65km/h(ENE)
最大陣風：22.6m/s=81km/h(ENE)

唔係東京既東京成田機場
最高持續風速：13.3m/s=48km/h(NNE)
最大陣風：19.5m/s=70km/h(NE)

中部國際機場 （名古屋對出果個）
最高持續風速：15.8m/s=57km/h(NW)
最大陣風：18.5m/s=67km/h(NW)

烈風唔一定飛唔到，強風都有機會飛唔到；飛唔飛到仲視乎風向同機場跑道走向，以及航空公司安排
所以若有航班等既事宜，請到下post查問

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

北九已經好大風

伊豆半島最南端：石廊崎
最高持續風速：33.0m/s=119km/h(ENE)
最大陣風：42.9m/s=154km/h(ENE)

海拔52m，第一個海平面持續颶風站

羽田

強い台風第１２号の中心は、２９日１時頃に三重県伊勢市付近に上陸しました。

伊勢市即係碌左入伊勢灣先上陸

login username：JONGDARI2018
login password：Ise,Mie

FFS預測雲雀離開日本後會繼續向西南墮login浙江

今年d風可唔可以唔好再去華東 日本

風眼填塞（入左內陸好正常 ）

中心附近強雨區時雨量80+，對山陽既災區估計會係疊加災害 不過暫時睇中心雨區唔大，東側只有數條水汽抬升而成既細長雨帶，所以應該只會短時大雨，大部份地區應該都無持續大雨

臨上岸果陣睇到烈風圈已經大幅縮水
得伊勢灣沿岸先大風

中部國際機場
最高持續風速：25.0m/s=90km/h(ESE)
最大陣風：34.0m/s=122km/h(NNE)

愛知縣田原市伊良湖
最高持續風速：25.5m/s=92km/h(ENE)
最大陣風：36.7m/s=132km/h(ENE)

三重縣縣廳津市
最高持續風速：22.9m/s=82km/h(E)
最大陣風：34.5m/s=124km/h(NNE)

陣風幾勁下，高持續風速唔少

中心正橫過奈良市上空

下星期南海有野睇

大風又大雨
山陰山陽個邊某啲線路已經有限度行駛
睇嚟又停

雨區弱左好多 希望比預期細雨左唔好疊加災害

連登默認個圖網死左

做乜鳩今年咁多風去到南海就行東北，而家就高緯度行西

圖

M 6.4 - 1km SW of Lelongken, Indonesia
2018-07-28 22:47:37 UTC
8.332°S 116.489°E 7.5 km depth

今朝印尼龍目島地震，截至現在10死

北過北京

台風第１２号の中心は、２９日１７時半頃に福岡県豊前市付近に上陸しました。

login username：JONGDARI2018
1st login password：Ise,Mie
2nd login password：Buzen,Fukuoka

雲雀唔會推到副高上去 ，只係誘因引進暖濕空氣上高緯度。

門司港肯定吹到阿媽都唔認得

係日本由東去西既風都好少

推唔到但係可以頂住佢唔畀佢南落

FFS:雲雀東海重整後以TY下限login上海

今年華東好多風

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 珊珊 Shanshan (香港)
意思: 一個頗為普遍的少女暱稱。
圖片:

2. 摩羯 Yagi (日本)
意思: 摩羯星座（山羊）
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

16w有冇機會命名呢

又死幾多人

雲雀個路徑圖

BTW, 早幾日睇天氣預報好似話今個禮拜有雨落?
但呢家變左日日酷熱?

果個係用嚟反映1996年奧運滑浪風帆冠軍李麗珊，民間匿稱叫佢為「珊珊」。
正好同年港姐冠軍，也係叫「李珊珊」。

右上嗰pat紫色係咩風？好似成日都會見到呢類風喺嗰個位

溫帶氣旋，呢個位既好多時都係海中心先最強，所以較少人關注
但若果係西面既日本近海或者東面既美加西岸有咁上下強度就會有人留意佢

強度好似只係ty？放大張圖睇原來pat野得個大字

北半球試下冬天去愛爾蘭西岸、阿拉斯加南岸、冰島西岸、千島群島感受下

你就會明白溫帶氣旋係幾恐怖 基本上經常有溫帶氣旋嘅地方、人口密度少到爆

去過愛爾蘭都知 冬天有大半日子都持續強風、間中烈風

香港熱

個太陽猛到呢

企兩秒已經頂唔順

東山再起中

雲雀快d 增強 login 上海
比副睪落返黎啦

login username：JONGDARI2018
1st login password：Ise,Mie
2nd login password：Buzen,Fukuoka
3nd login password：Nishinoomote,Kagoshima

螺旋性好返好多

今日熱到好似五月果2星期咁

吹中大阪廣島又吹中上海 呢次雲雀好似大家去旅行咁

今年d颱風普遍都好頑強 磨地都唔死
喺越南老撾山區兜圈 不死嘅山神
由上海跑到北京 再上到內蒙古嘅安比
呢個就由名古屋走遍大半個西日本 去到山口先出翻海

艾雲尼兜完廣東再落翻嚟

除左頑強，一年要有一個風東南西北四個方向都行過唔易，今年就已經有三個

今年可以總結翻個【頑強的風】

「山神」（越南語：Sơn Tinh）一名由越南提供，是越南民間傳說四不死中的山神

match

時事通信社報導，「雲雀」是日本自一九五一年開始有氣象紀錄以來，第一個登陸日本後由東往西移動的颱風。

雲雀不僅是今年第一個從日本列島登陸的颱風，也是1951年來第一個從紀伊半島東側登陸的颱風。

睇黎標準係指整體係由東向西
搵到其他由東南向西北既例子
例如前年果隻獅子山

咁多日之後嘅 windy 可信？

新西有一撻雨區

10日後又有野J

10日後 你信？

有得J咪J
J到無得J咪等下個

今年仲有個風打入沙漠亞曼
奇景 風雨加沙泥

入亞丁灣果個先係真正頑強，阿曼係果堆沙漠國家最常打風既 不過通常都好弱，今年強颱水平login阿曼頂到入沙特內陸都係頑強既表現

今年唔知有無風打得中香港呢
上半年, 好多都係轉晒向咁走左

打中既定義係？ 上年得洛克係打中香港 再上一個打中既係08鸚鵡

兜一個圈已經齊曬四個方向喇喎

兜圈本身已經唔正常，一年有三個兜圈好少見

佢咁既樣 仲上到ty 咩

無啦，但考慮到種子島實測同雷達個樣，ts上限至sts下限應該可以，模式個初始場仲係99X

你指呢件? 之後咪又縮返去琉球群島個西度
算啦我都係返去瞓覺先

有得J咪J住先

(初稿於二零一八年七月三十一日發出，將於二零一八年八月二日更新)
受西南季候風影響，七月一日至七日本港天氣夾雜陽光及驟雨。期間局部地區間中有大驟雨及狂風雷暴。而七月五日的局部地區大驟雨為大埔區帶來超過200毫米雨量。七月八日至九日一道廣闊低壓槽繼續為本港帶來有驟雨的天氣。
除七月十日早上有一兩陣驟雨外，與熱帶氣旋瑪莉亞外圍環流相關的下沉氣流於七月十日及十一日為本港帶來大致天晴的天氣。七月十二日本港大致天晴及酷熱，隨著一道廣闊低壓槽靠近廣東沿岸及東風增強，七月十三日至十五日本港有大驟雨及狂風雷暴。七月十五日大雨期間，天文台氣溫下降至全月最低的25.0度。
七月十六日一道高壓脊維持廣東沿岸的一股強烈偏東氣流，而當日驟雨逐漸減少。與此同時，位於呂宋附近的一個低壓區發展成為熱帶風暴，並於七月十七日命名為山神。七月十八日山神大致向西移動，横過南海北部並進入北部灣。七月十九日山神在越南北部登陸及於內陸減弱為一個低壓區。七月十七日本港陽光充沛及天氣酷熱，天文台當日下午氣溫飆升至全月最高的34.3度。受山神外圍雨帶影響，當晚及翌日本港天氣轉為大致多雲、間中有狂風驟雨及雷暴。受中國東南沿岸高壓脊及山神的共同影響，七月十七日至十八日本港風勢頗大。
隨著影響廣東沿岸的偏東氣流逐漸緩和，一道廣闊低壓槽於七月十九日至二十日繼續為本港帶來幾陣狂風驟雨。受熱帶氣旋安比前沿下沉氣流所影響，七月二十一日本港大致天晴及酷熱。七月二十二日早上天晴酷熱，下午轉為大致多雲，而本港西部亦有幾陣狂風驟雨。
同時，與山神殘餘相關的一個低壓區於七月二十二日在北部灣再度增強為熱帶低氣壓，它在北部灣緩慢移動並掠過海南島西北部，七月二十三日該熱帶低氣壓登陸雷州半島及翌日在廣西內陸消散。受南海北部的活躍驟雨影響，七月二十三日本港天氣大致多雲、有大驟雨及幾陣狂風雷暴。其後兩天驟雨逐漸減弱及有較多陽光。
隨著位於中國東南的高空反氣旋逐漸增強，除有幾陣驟雨外，本港普遍天晴及酷熱的天氣持續至月底，期間七月二十九日最高氣溫再度上升至本月最高的34.3度。

睇黎交合合併返做山神

連首爾都破百年高溫達38.8度
唔止東京熱，首爾都熱

點解我睇windy冇咗嘅

預報會改

我發現呢個post真係有派皮專員
講真相都有負皮

j得多傷身呀

你個名

FFS 表示又有風去日本

呢期朝早成日灑D過雲雨

依家又有返，不過強度弱咗好多，同埋西到去湛江

夏天嘛

琉球 / 關西: 到最終都係我做最大嬴家

btw GFS最新打J圖

贏

做咩keep住有人派負皮

話說

西日本暴雨死左200+
日本歷史酷暑死左100+
雲雀打日本死左0人，傷24人
大阪地震死左5人，傷435人

所以唔係打風地震先係災害，有d無咁威名既隨時死得仲多

做乜咁多負皮

東側定義係？

珊珊命名了

返工時成身濕晒
因為有地區暴雨級驟雨

荃葵青？

8月了 仲未有8號

下星期三8號

一個都唔中香港

miss左好多個post
返黎留名先

login username：JONGDARI2018
1st login password：Ise,Mie
2nd login password：Buzen,Fukuoka
3rd login password：Nishinoomote,Kagoshima
4th login password：Jinshan,Shanghai

去旅行去到盡

Yes

上海又成為最大贏家

好少落咁勁雨防範唔夠?

yes，佢果隻落返搬落香港，雖然香港無長既河無岡山果隻泛濫，但廣島果隻山泥傾瀉都應該唔少得

香港係福地

香港喺斜坡同防洪兩邊做咗好多功夫
不過日本地方大，就算有心都難做

佢呢度話副高比平時北左，所以雲雀會東向西行
1平時見你哋講副高都係提及東退同西伸多，今次北咗又係咩一回事？
2文中所述，高氣壓的流場為順時針方向，咁平時吹襲香港/南海嘅颱風應該係處於副高南縁？

打個丁先

EC +GFS 都有了

6月既時候副高係南海，我地會講北跳，大約係咁既一回事 一般副高去到7，8月，副高會上到日本，北緣係日本東北左右，但今年高到南緣係日本落少少 中心壓住日韓

2，係，香港一般都係副高南緣，所以通常東向西行d風；日本一般係副高北緣，所以風西向東走。但今年副高偏北，日本係副高南緣變左風都東向西走 香港附近既風離副高太遠，強既就內力漂北，弱既就西南季風吹佢向東北，仲有無引導打圈，其他低緯高壓引導向東等等

可以參考2008年香港暴雨
大嶼山瘋狂山泥傾瀉
只係因為冇人住所以wfc

GFS今報預測強度+路徑同EC幾乎一致

最後...
又係琉球群島 / 雷州 / 海南島三選一

題外話，廣島同香港地質好似，都係多山少平地多花崗岩

依排成日聽到熱浪 有問題想問
究竟有咩因素令到今次北半球熱浪咁嚴重?
另外點解熱浪冇乜影響到香港?

因為個阻高係歐洲大陸上空

西風帶平直，無深既西風槽打擊副高/高壓，高壓長期籠罩下長期天晴，熱力不斷累積，一日熱過一日，持續高溫

今年副高一早跳左上中緯度所以夏天無副高籠罩香港下相對無咁熱 但今年5月副高長期籠罩香港果次都絕對係熱浪

姐係正常夏天個陣 香港係會比副高覆蓋?

又要打j

好多時係，當然會有輪替期，係香港以北正常，但好少今年咁長期偏北 今年都無見過，隨著副熱帶高壓脊西伸展，本港天晴酷熱

今年咁早就跳左

好耐無追氣象, 而家想追番啲知識, 除左地天之外有無咩網介紹?

去硯港.jpg

係咪可以咁講，副高返返落來？